紐西蘭大屠殺槍手自白 「中國和我理想社會最接近」

紐西蘭基督城今天遭到恐怖攻擊，造成至少40人死亡、20人重傷，槍手之一的澳洲男子塔蘭特（Brenton Tarrant）曾發表一份長達73頁的「襲擊宣言」，被路透前記者凱斯（Matthew Keys）揭露，塔蘭特在裡面解釋自己的目的，並表示和自己理想政治和社會價值最接近的國家是中國。

據《今日悉尼》報導，塔蘭特表示，自己是一名28歲的普通白人，出生在澳洲一個低收入家庭，自己不屬於任何政治組織、黨派，發動襲擊也不是為了出名，而是認為歐洲國家的移民者都是「入侵者」，決定要將他們全部清除掉。之所以挑選清真寺下手，是因為他認為穆斯林是入侵者的重要組成部分、生育率高，他們試圖侵占土地，最後取代白人。
塔蘭特承認自己就是一名恐怖份子，但認為這次行動是為了抵抗入侵者，自己不會覺得很悔，「我恨不得多殺幾名入侵者」。他表示自己遊歷過許多國家，體驗過不同國家的文化，他願意和不同民族、國家的人友好相處，但如果那些人闖入自己的家園、試圖取代自己國家的民眾，那自然將做出還擊。
塔蘭特表示自己是一名天生的法西斯主義者，而「和我理想的政治和社會價值最接近的國家，應該是中國」（The nation with the closest political and social values to my own is the People's Republic of China.）。不過這份宣言的內容目前還未經過證實。

不過這份宣言的內容目前還未經過證實。

如果佢知道中國點樣對香港
係咪會係上水無差別